 IBS Tracker Support

## Getting Started

### App Overview
IBS Tracker helps you monitor and manage IBS symptoms by tracking:
- Food intake
- Symptoms
- Reactions to different foods
- Patterns and triggers

Important Notice:
- This app is for informational and tracking purposes only
- Not a substitute for professional medical advice
- Not intended to diagnose, treat, cure, or prevent any disease
- Always consult your healthcare provider before making changes to your diet or treatment
- If you think you may have a medical emergency, call your doctor or emergency services immediately
- Your healthcare decisions should not be based solely on the information provided by this app

The information provided by IBS Tracker is:
- Based on your personal input only
- Not reviewed by medical professionals
- Not a medical recommendation
- Not a substitute for professional medical advice, diagnosis, or treatment

By using IBS Tracker, you acknowledge that:
- You understand this is a tracking tool only
- You will seek professional medical advice for health concerns
- You will not make medical decisions based solely on this app

### Key Features
1. Food Logging
   - Log meals and drinks
   - Add ingredients
   - Track portion sizes
   - Note preparation methods

2. Symptom Tracking
   - Record symptom types
   - Track severity
   - Log duration
   - Note location and stress levels

3. Reaction Management
   - Identify trigger foods
   - Mark safe foods
   - Track experimental items
   - Monitor reactions over time

4. Analysis
   - View patterns
   - Identify correlations
   - Track progress
   - Generate insights

## Common Questions

### Data Management

**Q: Can I export my data?**
A: Currently, data export is not supported. We're considering this for future updates.

**Q: Is my data secure?**
A: Yes, all data is stored locally on your device and protected by your device's security features.

### Using the App

**Q: How do I add a new food entry?**
A: Tap the knife and fork button on the home screen. Fill in the details about your meal or drink.

**Q: How do I log symptoms?**
A: Use the "IBS Alert" button to record new symptoms. You can specify type, severity, and duration.

**Q: How do I mark food as a trigger?**
A: In the reaction manager, select a food item and choose "Trigger" from the reaction options.

**Q: How do I backup my data?**
A: We do not currently backup any data.

### Troubleshooting

**Q: The app is running slowly**
A: Try these steps:
1. Close and restart the app
2. Ensure your device has available storage
3. Update to the latest version
4. If issues persist, reinstall the app

**Q: Lost data after update**
A: Your data should persist through updates. If you experience data loss:
1. Check if iCloud backup is enabled
2. Restart your device
3. Contact support if issues continue

## Contact Support

Need additional help? Contact us:
- Email: lemundstudios@gmail.com

## Updates and Feedback

To suggest features or report issues send us an email

Your feedback helps us improve the app for everyone!
